英國加息0.25厘

英倫銀行宣布加息4分1厘至0.75厘，為金融危機以來第二次加息，符合市場預期。不過，由於脫歐帶來不明朗因素，英倫銀行暗示，未來不會急於再進一步加息。消息令英鎊下滑，最多跌0.7%至1.3032美元。

英倫銀行委員以9票贊成，一致通過加息決定。市場原先預期有2名委員會反對加息決定。

英倫銀行亦指，預料英國今年經濟增長為1.4%，與5月的預期不變，但調高來年經濟增長預期至1.8%。而這兩年通脹水平則會維持約2.09%，超過央行2%的目標水平。

英倫銀行表示，英國家庭、企業以及金融市場對於脫歐進展的反應，可能會影響英國經濟。不過，就算英國經濟速度放緩，但通脹水平過高，仍會危害英國經濟發展。

央行指，倘經濟增長符合預期， 繼續收緊貨幣政策是適當的做法，未來加息會是漸進並有限度，一年加一次可能已足夠。

另外，央行亦指，看到貿易保護主義開始對全球貿易帶來不利的影響。

加得快整死自己，加得慢啲錢又益哂美國佬

硬強姦全世界架啦
沒法擋

美國歐元區日本英國收水
中國放水

所以匯率咪急插
人民幣留返係支那用啦 唔好出國啦

歐元區係咪真係收水 都仲有疑問
日本都收水？

歐元區講到明出年停買債
如果日本都唔跟收水，啲垃圾債只有日本硬食